俄方嚴密監控當地中國人 華使館不滿：美國都沒有這樣做

俄羅斯人員獲授權在公共交通系統上，截停中國人要求回答問卷。圖為莫斯科地鐵。美聯社

武漢肺炎擴散全球，北京的緊密戰略伙伴俄羅斯，除了關閉俄中邊界及禁止中國公民入境，並以人臉識別技術，甄別被懷疑抵達當地後沒有進行14天強制隔離的中國人。對此，中國駐俄羅斯大使館要求莫斯科市當局停止「針對中國公民的歧視防疫措施」，指這些做法傷害兩國關係，令在莫斯科的中國公民感到驚恐。

俄羅斯與中國有密切的政治和軍事關係，儘管俄羅斯目前只有兩名中國人感染武漢肺炎並已經康復出院，但俄羅斯仍然採取嚴厲防疫措施，包括關閉邊境及禁止中國公民入境。

俄羅斯傳媒周二刊登中國大使館的這封公開信。此前，有報道表示，莫斯科市公共交通系統要求司機識別中國旅客並通知警察。同時，當局搜查中國人的家居及旅館，尋找可能的攜帶病毒者，並使用人臉識別技術強化隔離措施。

中國大使館在信中說，在莫斯科公共交通上針對中國公民的監控做法，在任何國家都沒有，甚至在美國和西方國家都沒有。克里姆林宮表示，不了解中國大使館信函的事情，但稱珍惜與北京的關係，不應該有任何針對中國人的歧視措施。俄羅斯外交部和中國駐俄大使館都沒有對此事置評。

俄羅斯對中國人的措施極為嚴格，莫斯科巿官員下令警察搜查旅店、宿舍、公寓大樓和商家，追查日益減少但仍留在莫斯科的中國人。當局使用人臉識別技術，甄別那些被懷疑抵達俄羅斯沒有進行14天強制隔離的人。莫斯科市長索比亞寧稱 ，那些經批准查找中國人的方式是預防做法，可能不令人高興，但是有其必要。

俄羅斯傳媒報道，當局在莫斯科公共交通工具上識別中國公民，包括巴士、地鐵和電車等。工作人員要求中國乘客填寫問卷，回答在俄羅斯的原因、是否在遵守隔離期、健康狀況以及住址。在遠離莫斯科1800公里外的葉卡捷琳堡市，當地的中國人社區受到嚴密監控，巡邏人員向中國人發放口罩和要求他們去醫院檢查的單張。

武漢肺炎爆發後，俄羅斯立即中斷與中國的大多數航空交通，關閉與中國的陸上邊境，暫停所有與中國的火車運輸。俄羅斯並暫停向中國公民發出工作簽證，要求春節期間回家過年的中國留學生，3月1日前不要返回俄羅斯。俄羅斯總理米舒斯金更說，俄羅斯可能將感染新冠病毒的外國人遞解出境。

俄羅斯本月20日起禁止所有中國公民入境，中國外交部發言人耿爽本月19日回應時說，已接獲俄羅斯通報，這並非是全面禁止兩國人員往來，只是臨時性措施，並強調俄羅斯「堅信中方會打贏抗疫阻擊戰」。

耿爽當時還說，俄羅斯與中國互為最大鄰國，中方高度關注俄國針對疫情採取的一系列措施。同時也注意到，俄國就中方抗擊疫情多次表達支持，提供了許多幫助。中俄是新時代全面戰略協作伙伴。

契哥又一次撚契弟

美國： 你提起我

俄方：中國係偰弟

全世界一齊做

打9俄羅斯囉，廢物

個meme中咗

中國人從來只可被中國人監控，口交部幾時又出黎幫俄佬口交？普京除定褲等你！

乜撚嘢契哥啊支那一廂情願咋
蘇聯年代開始，當中國狗咋

侵侵: 係wo屌

普京：對中國的認識 美國沒有我們深

係喎 等我又咁做咪公平囉

人面識別終於用係岩既地方

其實一直以來由蘇聯到而家俄羅斯，係當中共係水魚契弟，唔明點解中共都唔同佢反面，要扮朋友

反埋面仲邊有盟友剩

宜家支共只係用錢買緊俄記唔好同美國一齊老強佢咋

因為支那需要俄佬嘅天然氣過冬

覺得俄羅斯真係一個真男人，美國比D LGBT，左膠搞到變左faggot，中國就只係一隻識大聲吠既狗

除左俄羅斯
仲有北韓同伊朗同巴基斯坦
依家仲有非洲班契弟呀

支持俄羅斯執法機構對中國人嚴正執法。

做咩唔叫口交部屌柒俄仔歧視？

Push

反唔到啦,
共產黨高層個個都有去過蘇聯留學, 俄羅斯而家有曬高層把柄同支共賣國證據
你夠膽反就一DD咁公開出來

美國trump: 知我好喇咩

睇戲都無咁好笑

口交部又唔敢出聲，罵美國就好威威，對俄佬就變契弟

俄佬官方式排支

快啲叫口交部耿唔爽強烈遣責

蝗國本身都被人監控開啦，有問題咩？

反啦反啦

中共果兩個老朋友北韓同俄羅斯係做得最徹底最絕
真係笑到我腸抽筋

其實中共仲有咩朋友
應該得返非洲果班攤大手板手R水果啲黑力架國家

支那人唔係話衰嘢實係美國佬指示架咩？

哈

唔好屈住啲不滿係個心入面 岀兵打到俄佬叫中国做爸爸

中國一點不能少，但是可以缺一大塊

做project咁款

終於知美國係好人啦

支那當人契哥 俄仔當支那係一隻賺錢棋子
支那明知係咁都人割地都冇得say no

開佢波囉

驚恐而唔係憤怒？

做咩？大使館好驚咩？

點解唔用措辭強硬少少？

驚契哥不爽？

驚啊？反面啊笨柒

做乜干涉人地內政啊支那狗

活捉支那狗定係不論生死？

係時候啦

普京: 咁點？咬我食？

我耿不爽

老大哥撚狗咁撚

佢意思叫美國🇺🇸跟

又提美國? 呢招對俄佬唔work架on9

想知啲小粉紅咩反應

依樣真 西方俾d左膠污染哂
得普京仲頂得住左膠霸權

反埋面一係做國際毒撚
一係轉投美國陣營

有人整咗個TELEGRAM CHATBOT，會定時將最新發現確診個案的大廈跟據你所選的區域推送給你。

患難見真情

支那又咪繼續死狗咁含普京條撚

口交部個兩隻叫春去左邊呀

識玩

用契哥個仇人去比

痴Q左線

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬

堂堂「大國」做到咁真係好肉酸

打交啦

哎喲喲

好似小朋友喊交咁

北韓都冇咁做，多數直接殺算

含啦 契弟

又係玻璃心到一個點

美國：其實關我咩事

美國：一直做緊

打鳩契哥啦
咁對你喎
係我就唔忍啦

中共真係欺善怕惡係俄佬面前淆到仆街

好撚恐怖

耿爽當時還說，俄羅斯與中國互為最大鄰國，中方高度關注俄國針對疫情採取的一系列措施。同時也注意到，俄國就中方抗擊疫情多次表達支持，提供了許多幫助。中俄是新時代全面戰略協作伙伴。

大家都無魚蛋食

內文都冇美國
btw post新聞唔好post晒全篇

中國大使館在信中說，在莫斯科公共交通上針對中國公民的監控做法，在任何國家都沒有，甚至在美國和西方國家都沒有。

盲咗？

自膠

係帝俄開始

真心, 歷史上美國都間接幫過中國好多次
1899年有門戶開放 避免瓜分中國
之後抗日都有派人支援
係49年之後, 中美關係因為美蘇冷戰而轉差

反而俄羅斯先成日趁火打劫,
外東北有璦琿條約
大部份時間有成日抽水

一物治一物

前KGB嘅表情管控好撚勁